中國官媒：新冠病毒不排除來自澳洲

澳洲《每日郵報》報道，中國的《環球時報》昨日刊登一篇文章，表示「不能排除」新冠病毒是去年被進口到武漢華南海鮮市場的可能，但承認沒有支持的證據。
今年10月，專家在青島發現進口急凍鱈魚中發現新冠病毒樣本後，北京一直推動病毒是透過急凍食品進口中國的理論。不過，西方國家多名科學家表示，該理論令人「高度懷疑」，更傾向相信病毒是在武漢由動物傳給人類。
新冠病毒最先在去年12月於武漢被發現，之後迅速傳播到全世界，造成150萬人死亡，各國經濟嚴重受創。

《環球時報》的文章稱，武漢進口了多個國家的急凍產品，包括「巴西和德國的肉類⋯⋯澳洲的牛扒、智利的車厘子和厄瓜多爾的海鮮」。
中國疾病預防控制中心今年10月表示，實驗室的測試證實，新冠病毒在急凍食品的包裝上，可以生存一段長時間。
武漢大學病理學家Yang Zhanqiu向《環球時報》表示，上述測試令病毒最初有可能是從外國進口中國。
世界衛生組織曾稱，新冠病毒「在冷凍儲存空間中可以存活一段長時間」，但這種例子是「個別而罕有」。
《環球時報》的文章寫道，自從7月以來，已有40宗進口冷凍食品中發現新冠病毒的個案，包括進口牛肉。文章引述一名當地賣家的說法，稱華南海鮮市場出售的大部份食品都是進口的，「在中國生產的產品是乾淨的。我不肯定進口的是如何。」
不過，作者承認，沒有任何證據支持病毒最初在中國以外爆發的理論。
中國當局一直否認新冠病毒源自中國。

中國肺炎 武漢肺炎 唔好喺度搵藉口詐詐諦諦

今次到澳洲啦

責任全在他國肺炎

不排除中共已發宇宙通行證給共產黨解放軍，但承認沒有支持的證據。

幾時可以出本書係瀨哂全球唔同國家

環球時報：環球肺炎

但係 澳洲都係中國

支那最新武器 - 屈鳩你係武漢肺炎源頭

定係全部國家都有入口俾贏國呀？

中國受害者黎
全世界傳入去的

到底諗定係邊個方位未架

屌你老母仲之就一撚定唔係中國

異國肺炎......

責任全在澳方，促請檢討過錯，承認責任，道歉賠償

非中肺炎

屌

意大利 澳洲 印度 美國 仲有冇

恭喜環球時報成功將病毒發源地作為武器

拜登：真正嘅來源地係來自美國

同一個笑話講幾次就唔好笑

之前話美國,印度